---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: 程序员的奋斗史（二十五）情绪与生活
category: Other
summary: 拥有一颗平和的心态，保持良好的情绪，活在当下，享受生命的精彩。
tags:
  - Other
  - 程序员的奋斗史
  - Fighting
  - 情绪
  - 生活
comments:
  - author:
      type: github
      displayName: zhaodawei
      url: 'https://github.com/zhaodawei'
      picture: 'https://avatars.githubusercontent.com/u/3748452?v=3&s=73'
    content: '&#x8D5E;&#x540C;'
    date: 2016-08-11T10:09:11.164Z

---

`文/温国兵`

最近的生活劳累且充实，劳累是身体累而心不累，内心却是很快乐、很轻松的。我想活在当下的生活态度是很需要的。过去已走远，无需眷顾和留念；未来还未知，更无需困扰和担忧。只有当下才是最需要把握的。老子言顺其自然，或许是看透了人世沉浮。老子又言知者不言，言者不知，我不是圣人，而且知不知，所以我所说的都是错的。

![Emotion and life](http://i.imgur.com/XHsydOH.jpg)

回家停留了几天，又是一个人的生活。父母在身边的，你永远不会知道一个人打扫积累半年尘埃的楼房的辛苦，你永远不会知道一个人买菜做饭洗碗的不易，你永远不会知道夜深人静一个人的孤独，你永远不会知道一个人处理琐事的艰难……千金难买少年穷，成长到现在不知道经历了多少痛苦。曾经我也埋怨过，别人有的我却没有，但是岁月让我明白：所有的苦难都是上天对我们最好的馈赠。曾经很喜欢看心灵鸡汤、励志故事、成功学，现在我才明白所谓的心灵鸡汤等只不过是自欺欺人，断章取义的片段让我们顿时茅塞顿开，感觉成功如此临近；温馨有爱的故事让我们觉得醍醐灌顶，原来世界真的可以不同。可是，别人的生活总是别人的，成功是不可复制的。现在只会对这些不屑一顾，想想多少故事多少鸡汤对你的生活产生巨大的影响。所以我的每次感悟都是自己的切身感受，不会拷贝所谓的不真实。

最近实训，感受最大的有两点，一是在外就餐每天会多很多消费，二是坐公交车是个体力活，真心累。第一点感触太深了，每天回到寝室摸摸自己的口袋，空空如也，这才知道挣钱的不易，花钱的容易；也联想到自己的父母，加班熬夜，一针一线，才有了我每天的衣食花费；更想到以前花钱阔绰，大方挥霍，深感罪恶和惭愧。我是从大二开学才开始记账的，每天看到不断累积的数字，才感知生活的不易。第二点坐公交累，因为成都的公交总是那么拥挤，成都的交通总是那么的糟糕，拥挤致无座，糟糕致颠簸。不过坐公交可以感受人世沉浮，看到熙熙攘攘的世界，不禁感慨，大千世界我是多么的缥缈。每每听到感慨生活的种种不易与不幸，不禁为之惆怅不已，转念一想，别人的世界与我何干，我们只不过是匆匆过客，瞬间你不识我，我不知你，只不过还是会为这些心生痕迹。

借用鬼脚七的一篇文章标题，“**情绪是一条河**”。情绪是一条河，要么跨越，要么沦陷。静观周围的人，发现我们都被情绪困扰着。我们不应该成为情绪的奴隶，而应该成为情绪的主人。研究表明，在情绪良好的情况下做事效率更高；研究表明，情绪一直保持良好不容易生病，寿命会更长；研究也表明，情绪良好的人人缘会更好，脾气越好的人更容易成功……如此这种，皆在说明情绪良好的好处。然而理论是这样，现实生活中我们却很难做到一直保持良好的情绪。我想好的情绪是需要慢慢培养的，正像高超一流的技术需要日积月累，慢慢培养，都是一个循序渐进的过程，不可着急激进，不可急于求成。生活中遇到不顺的事多想想自己的原因，听到不顺耳的话更不要放在心上，世界本没有名字，你真的如你的名字那般？世界本无名，所谓的有名只不过是我们的附加罢了，所以别人的诋毁别人的恶语又有何意义？情绪也会累加，就像雪球会越滚越大，小溪汇成大河，所以遇到不快及时发泄和解决，不然爆发就会一发不可收拾。保持乐观的心态，永远面带微笑，少点埋怨，或许你的生活会与众不同。

**拥有一颗平和的心态，保持良好的情绪，活在当下，享受生命的精彩。**

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/9385547" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（二十五）情绪与生活" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（二十五）情绪与生活" /></a>

题图来自：<a href="http://www.wikihow.com/Gain-Control-of-Your-Emotions" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/jKrofsc.png" title="wikihow" height="16px" width="16px" border="0" alt="wikihow" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
